22歲香港仔的漫畫夢 揚威日本奪獎【有片】

《攻殼機動隊》掀起科幻未來的想像，本地巴打深藍及朱成創作的科幻漫畫小說《人類宇宙野史》亦即將登場，負責漫畫創作部分的朱成去年曾奪得「新潟漫畫大賞」實行委員會特別獎，這次是其作品首次正式登場。去片

由網民深藍創作的編年體小說《人類宇宙野史》最先在高登刊載，故事講述人類與地球以外的智慧物種接觸，後來發現這物種是高等文明「杻」的實驗品，目的是阻止宇宙毁滅，從中也翻開了宇宙即將崩壞的預言……

這個本地原創科幻故事將在本月中推出，書中附有《塔星人篇》漫畫番外篇，由筆名朱成的朱偉成操刀，漫畫根據《人類宇宙野史》中的背景故事再重新創作而成，朱偉成介紹：

故事講述人類發現了一個叫『塔星』的星球，裏面住了以原始獸獵為生的塔星人，人類去到塔星就想馴化當地人，將他們當作寵物來養，後來塔星人進化至跟人類一樣，就想起來反抗……

《人類宇宙野史》是網路作家深藍「大宇宙年代」系列的第一部作品，邀來朱偉成創作漫畫部分。（陳偉能攝）

參賽一擊即中

才20出頭的朱偉成，在香港知專設計學院修畢視覺傳意設計課程後，便投身產品設計師，去年書展讓他意外走上漫畫創作之路，

我在書展一個日本漫畫攤位內遇上攤位負責人，我們談了一會，他突然遞了一張『新潟漫畫大賞』的參賽表格給我，當時我已經有計劃要投稿去台灣漫畫出版社，既然有這個機會，就決定試試，想透過參賽來肯定自己。
最終他花了20多天完成了36頁的漫畫《再見地球》作參賽，故事設定為地球是外星人的玩具，創世者不滿人類把地類弄得一團糟，最後決定reset地球。憑着奇想，他的創作奪得「新潟漫畫大賞」委員會特別賞，評審讚賞《再見地球》的故事吸引，畫功、分鏡與故事流暢度則有進步空間。

充滿奇幻想像的《再見地球》得到「新潟漫畫大賞」評審青睞。

暗黑系最愛

漫畫是許多年輕人成長的一部分，朱偉成的漫畫路，也由當個漫畫迷開始，最愛是小畑健的作品，

小畑健的畫功好細致、畫風又多變，如《死亡筆記》內容寫實沉重，他的畫功能表現當中的細膩；《棋靈王》裏，即使你不懂捉棋，也能看得懂，甚至覺得捉棋是有趣的，他的畫功和表達手法真的好厲害。真正影響我開始畫漫畫的是《爆漫》，故事正正講述畫漫畫。

朱偉成自學漫畫，由模仿小畑健的筆觸開始，

最初真的甚麼也不懂，我甚至用普通A4紙來畫，後來才知道要用專業漫畫畫紙才不會滲墨。早期我一直跟着小畑健的漫畫來畫，慢慢就覺得不對，我要找出自己的風格。
於是他由基本功開始，鑽研素描，也參考更多不同類型的漫畫，但說到創作故事性漫畫，則是近年的事，

當時一心要投稿到本地漫畫雜誌《漫道》，就開始創作一篇篇的漫畫。以前跟着漫畫書去畫，覺得不太難，但當要自己創作，就會發覺憑空構想漫畫格內的畫面是非常困難的。
畫一陣畫，我會去打一陣機，而且我會揀一些高難度的遊戲來玩，因為遊戲難度愈高，去到絕境時，我就要迫自己想方法贏對手，靈感通常在這時候湧現。
有正職的他，現在只能用業餘時間創作，這次短篇漫畫有機會出版，他只當是興趣，對於未來漫畫路，朱偉成還是充滿憧憬，

完成這個創作後，我仍會不斷畫漫畫，又會投稿去日本雜誌社辦的比賽，如新人獎等，希望有一天被選中連載。

才20出頭的朱偉成

差一個字, 同我同名

不過點解唔係陳某拎獎

好威？當袁生bb冇到？

你真名係咪朱西成

袁生係毅力既代表
畫左咁多咁耐畫風依然咁撚樣
但仍然繼續堅持落去

袁生

畫一陣畫，我會去打一陣機，而且我會揀一些高難度的遊戲來玩，因為遊戲難度愈高，去到絕境時，我就要迫自己想方法贏對手，靈感通常在這時候湧現。

依個做藉口打機唔錯

粉俠傳世界第一

頭兩句我以為係朝文